反對撤MPF對沖 商界促政府永久包底

2018年05月09日

反對撤MPF對沖
商界促政府永久包底

■由逾百商會組成的香港各界商會聯席會議，要求政府承諾為僱主支付遣散費及長服金無限期包底。黃耀興攝

【本報訊】政府早前提出取消強積金對沖初步方案，商界強烈反彈。由逾百個商會組成的香港各界商會聯席會議，昨炮轟取消對沖長遠為中小企帶來沉重負擔，反建議沿用現行機制，僱主強積金供款由現時僱員薪金5%增加至6%，但政府要為僱主支付長期服務金及遣散費永久包底。

聯席會議秘書長沈運龍指，2000年設立強積金，當時政府游說商界接受方案，前提是設有對沖機制，但18年後卻取消，要求僱主承擔雙重開支，對商界不公。

「係咪邊個聲大就得」

香港電子業商會榮譽會長陳其鑣指，前特首梁振英答應勞工界檢討對沖，講到「每年有幾十億沖走」，卻隻字不提強積金原意。他又批評林鄭政府弱勢，「財政預算案反對聲音大就派錢，咁快轉軚，係咪邊個聲大就得？係咪蝦商界？」他指，取消對沖方案計算方式複雜，「都睇唔明羅致光（勞工及福利局局長）條方程式，有心混淆我哋視線，幾嬲」。

本港企業有98%為中小企，中小型企業聯合會會長郭振邦指，若增加人力成本，或引發裁員和倒閉潮。中小企聯合會永遠榮譽主席劉達邦說，其公司在內地設鋁合金廠，在港聘用25名後勤人員，每月人工開支近60萬。

他指一旦結業需解僱所有員工時，在對沖機制下，本只需額外付35萬元遣散費，但取消對沖後，以明日開始劃線計，未計政府補貼，需支付160多萬元。

政務司司長張建宗表示，明白中小企憂慮，但重申落實取消對沖是政府底線。

■記者梁銘恩

上一則
斥控罪書不正確 官：香港唔係中國咩？

下一則
事隔7年 醫委會終聆訊 紗布封喉案 九院醫生涉3失德

蝦商界
同技安屈大雄打佢有咩分別

就睇吓你班老闆點執晒啲生意

政府重要包佢地做生意一定有錢賺添

班廢老自己出唔起錢請人就出黎柒
又唔見外資中資個班出聲

政府包底都得但加profit tax

上一代人同二世祖真係唔捱得,嬌生慣養

做唔掂咪執左佢

成班屎忽鬼
咁撚樣講嘢又好細聲咩

屌你老母
做唔掂執柒咗佢啦
做生意包賺㗎？

屌你老母

唔識做生意就快撚d執左佢啦

你抄人都要政府包底？

垃鳩圾

最低工資個陣又咪話實施左之後會有好多中小微企會執笠
而家又咪好地地
自由經濟係咁架啦
做唔住咪摺撚埋囉